[連登公投]你同意臨立會拒絕留任(總辭)利多於弊嗎?

首先,同大家捉下政治正確字蛩
總辭❎
拒絕委任✅
———————————————-
走定留,呢幾日正反兩面都有好多意見
有人覺得要寸土必爭守住關鍵少數
有人覺得要集體杯葛摧毀佢認受性
Solomon,曾志豪,劉細良等支持留任
燒山,夕爺,袁爸爸等支持走人

可預見嘅係,呢件事處理得唔好會造成嚴重分化
所以無論取向如何,首要係避免重現16年嘅分裂

我地可以做嘅係先用唔同方法量化民情
尋求最大多數共識後然後決定方案
再配合文宣盡量爭取更多支持
要有壓倒性民意先可以夾到班議員同防止分化

所以連登作為抗爭主要資訊平台
樓豬今日打算係度發起公投睇下大家取態
希望每個連登巴絲都參與同發表意見
(如果得一百幾十人投就冇意思)

而樓豬我本人嘅取態唔會係#1呢度講
費事影響大家投票意向

埋黎睇埋黎揀,投票喇喂

支持留任,寸土必爭
拒絕委任,集體走人

貼心嘅樓豬為P牌開設境外投票
請quote我呢個留言係下面俾or
最後會一併作統計

好快

Mon住你

今日睇清楚先俾正/負皮阿

推

我得咗啦

好貼心

留喺度= 中國八大民主黨派囉

不如開個google sheet做投票仲好，離開同溫層

恭喜

Gg我冇睇正負代表咩

對國際線有咩影響係重點考慮之一
袁爸講明要走人

你正咗?

係

總辭啦

唔識做咁high tech嘅野

google it...

敵人支持 你就反對 完

留喺萬年國代幫到手咩

呢個post應該冇咩五毛留言
但應該會偷偷地亂咁正/負皮擾亂

來了

唔係e個時間辭 因為疫情根本冇得出黎遊行
等0感染先round 2 等佔領左d乜乜乜再發動總辭
搵黨安法拉既話 即走 再成立流亡政府
咁樣先嬴到國際呼聲 你而家辭除左為啖氣之外 冇意思

係!!!

推完呢個試下整

凡是敵人反對的，我們就要擁護， 凡是敵人擁護的，我們就要反對！

真

我諗五毛量應該未至於影響大方向
暫時算一面倒

投下神聖一皮

岩呀，洗咩考慮咁多野

保皇黨留下了正皮

拒絕委任,集體走人

好撚鍾意投票

保皇黨清一色叫人留等於拒絕委任先係正確方向

負皮左先

仲有冇可能佔領到乜乜乜?

#3

香港人兩大嗜好,投訴+投票

Push

一定係走嫁wo, 留係到就像皮人有閪用咩

佢地打哂開口牌

不如玩大包圍
兩邊都攻

仲未熱門
會唔會因為負皮太多

How?

多謝咁多位

我都係

咪係

仲有排隊

下次到你

呢個唔係為淡氣。現在延任根本就係非法。臨時立法會亦係非法，邊個話臨時就唔洗投票內涵？呢個係中共嘅說法：我就係要同一班底延續落去。要大家默認佢嘅非法行為？非法wor。

巴打係咪曲?

即係有兩票要調返轉計

唔好不推pls

push

過去一年排哂呢世人冇排嘅隊

講真
入去寸土必爭的話我支持佢地留任
但如果唔寸土必爭的話
可以收皮

所羅門爸爸don't think that way
你咁諗只係另一面既想法 係 係非法 咁你地出唔出到黎示威？
既然e個時候唔得 基本上你冇野可以做 時機都到 冇理由show hand

熱門都上唔到點搞

重點係寸土必爭爭到咩?
如果只係阻到對手鬆章俾你d廢議案有哂用?

總辭都有可能既時候 點解佔領冇可能
我見連登好多要求泛民表達決心既post
但原來當叫返連登仔有返d決心 就話冇可能、冇決心咩 唔係掛

總辭啦, 留任咪即是 endorse 政府推遲選舉1 年的做法

橡皮都唔係，只係花瓶

應該集體走人要求如期/今年內選

拒絕留任

唔係咁易架

唔同意將焦點放起總辭上
辭唔辭都唔會對現時政情有任何影響 只會被利用為分化手段

推一推先

PISH

要打patpat，你係咪考試唔睇題目個啲人嚟

但留一定會分化到痴線
就算大部分人團結分化撚都會大造文章

Pepe豬

得嘅

係咪唔會熱門到

Solomon =/= 香港人既選擇

票已投

揀咗咩呢

唔係爭唔爭到D 乜野既問題
係佢做唔做既問題
如果佢入去求撚其屌幾句當做左就收皮

泛民而家可以出去開條件
1. 冇五大訴求今年唔入
2. 下年有DQ 今年唔入
3. 有國安法,而家好驚唔入

入唔入好簡單
入或者唔入之後佢地做乜先係重點

講臨立會嘅po 係咁嘅啦

咁要打patpat啦

有冇人同solomon講下大家嘅concern?

庫仔做咩

咩黎

接受人大委任 只會成為花瓶

煥生 衰生 都有分析利弊

yes, 雖然要求來都係晒氣, 肯定都係一年後先選架嘞.

留任盞俾對家口實話黃營都支持推遲一年選舉,
但事實係呢個做法既違反基本法列明立法會係4 年一任呢個規矩, 亦都無端引入"人大決定"可動輒介入香港事務呢個做法
人大一向只係可以釋法架咋嘛, 而家都冇人興訟,點解無端端佢要出聲?
又話港人治港高度自治? 除國防外交等事務不干涉香港管治?

泛反如果咁都肯延任, 某程度上係endorse 左人大隨便干預香港呢個做法
所以我一定係俾負皮架嘞

唔夠多人投冇認受性

拒絕委任✅

泛民今次可能裡外不是人，滅黨收場

講笑啫

上次良善巴講呢個topic都幾快沉

同埋會衍生大量內部問題
分分鐘令泛民本土更分裂

一邊守住立法會否決權
一邊籌備新臨時政府
一邊去搵人游說海外：例如攬炒巴

咁一嚟仲有立會資源, 二嚟對新政權作準備。

佢地一走就贏光環,下次有得選會有好多報複票

油dee

聽蕭生講, 其實都幾中

因為本身選舉改期,要中共指示去做臨時立會,已經說明違反一國兩制,集體總辭杯葛可以向外界說明臨時立會係不恰當同非法,當然需要整體泛民作出聯合既聲明
同時臨時立會係冇人民既選票去投票選出嚟既立會議員,即係冇獲得人民支持
加上保皇黨開turbo叫你地泛民follow入返去,跟本就要敵人支持我反對
利伸:一開波我唔讚成總辭

依家33 vs 100

其實唔算慢,熱門真係唔關正負皮事?

聽聽老蕭

呢個都好似可行

除咗heidi有街站，有冇泛民講果入或者唔入既理由/後續行動？

示威係基本法賦予嘅自由 合情合法 係你所講嘅「袁爸」強調嘅 「passive resistance」

我唔會好似你咁：港共話係犯法=犯法。

中英聯合聲明及基本法已承諾香港的議會是由選舉產生的，基本法已經承諾議會由選舉產生。

四年任期就係四年，破壞四年，強行通過延任就係非法，此其一；其二，臨時，邊個話=不用選舉產生？兩者均牴觸基本法及聯合聲明。

點解要承認「ccp」「合理化」嘅「非法」？

非法就係非法，你搞清楚d邊邊先係合法邊非法 非法變合法先啦。

如果唔抽身 拒絕，變相有份默認非法政權，係破壞基本法嘅兇手之一，呢個罪名，泛民擔當得起

泛民總唔總辭個人認為冇乜所謂

一來總唔總辭對成個形勢冇影響
中共一樣打橫黎同拉人，美國佬一樣會制裁

二來就算留喺議會，佢哋都冇乜能力阻住啲議案
上次政改係等埋發叔先勉勉強強阻到
而家連球證都係親中派啲人仲可以做乜？

利申：支持35+, 但認為而加既情況繼續議會戰線冇意思

佢地好唔透明下,其實留定走至少要問選民立場,冇理由可以閉門決定

支持你

投完票冇推啩

有咩辦法利用議會黎爭取更多國際輿論可以係依家所謂議會戰線嘅剩餘功能

係咪要調轉正負皮選項開多次

三十三

Pish

要收集民情，睇來都要搵香港民研做民調

撳錯咗正評

佢地黎緊應該會做呢個題目

三票投錯

上咗嘅

入方面我冇聽過有論述
淨係聽到乜野唔入下年未必有得選等等
屌你啦，選選選，入去你唔做到比佢dq你都係fail

唔入我有聽過，但有點太浪漫主義。好似蕭生咁話整個影子議會，sorry 我覺得係香港做佢會用國安法拉你，班友又唔敢全部去外國。

給論係兩面都未有說服力

留名

P

正評有幾多係投錯

熊熊絲

樓主開po就係想理性討論，理性討論不等於分化

呢件事必須正面突破，理性討論有助尋求共識。

總辭與否 唔會對政情有影響。但係，唔辭=默認ccp凌駕基本法賦予嘅香港嘅權利—選舉議會

呢樣嘢係清清楚楚，不能詆毀嘅事實。

唔辭，泛民=踐踏基本法破壞議會兇徒之一。

所以要社區論壇、公投，公投最好跳出連登添

辭

高質討推要推起佢

留定唔留都一定會有反對聲音
要諗埋黯安撫另一個聲音既人？

而且依家留任會減低一年後勝選機會
走人贏到嘅掌聲唔係冇意義
下年攞住個光環去選分分鐘會報復性投票

有冇得整合下雙方去留意見

標題話利多於弊
投票又調轉

唔應該留。

1. 留唔留都冇用 佢過點都要過

2. 要既係準時正式選舉、 正式立法會 唔係你話比多年就多年

3. 總辭既時候要講我地要正式選舉，非臨立。

以上小弟個人意見 請指教

暫時知道有3票

因為我有隻p牌講嘢 但人流不多

如果依家唔討論打定底
有定案個陣熱狗同毛毛就會幫你”討論”

9月民陣遊行呀，有疫情先好呀，大家唔需要請假就出到去
總辭＋民陣遊行時間點岩岩好

我覺得唔止三票

正是此po目的

係要泛民合作拖延hi nice to meet you

機制不完美,望見諒

自
係咁打錯字

唔關你事卦

都有街客留言

我都有同感

幫我推前d可以嗎

睇到救世巴開，正皮，bye bye

所以呢個時候要小心分化

關唔夠人流 又有隻p牌坐係度 dive一下先

老豬同意

大家唔洗咁俾面我

老鳳咩

點樣屌醒呢班飯民

一係你開po ，正皮，推一下，byebye

真係好貼心，但我都未諗掂
我覺得最緊要非建制有一致決定，講清楚留/唔留嘅原因，同點繼續抗爭落去

心血來潮想學下佢style

頭十有個總辭po
係咪要用返個個mode先推到

你都唔係p牌

要夠群情洶湧先夾到佢地

咁唔俾面我

如果整google drive嘅話，可以放個懶人包版雙方大致嘅point
然後係FB／IG／搵議員（但唔知安唔安全？）一齊推廣俾連豋以外嘅手足
唯一問題係點保證冇洗票行為，同埋可能有大年紀手足要靠貼紙師先睇到

捉字「蝨」

老蕭有 point: 根本係接受人大委任

好似挾佢地初選咁

唔贊成自己走，今時今日唔玩野都要坐係度等中共抬你走
我都知留係度無用，但要比國際社會睇政變奪權，所以一定要留

睇咗你嘅post 喎

呢個都係好方法,依家heidi做緊個d太小型
或者18區區議會可以幫手做下?

銀髮手足意見點可以表現到

收集完共識民間記者會

屌文盲樓豬老母

總辭啦, 冇睇到班建制狗個個係咁叫泛民入臨立會

接受委任=忠誠反對派=敵人

咁樣朱高正入萬年國代幫到咩手？

泛民D point駁曬

袁爸老燒夕爺都咁講,今次唔只係本土支持

Exact7ly

你唔比係對家計謀 引你唔做？

［重要參考］吳靄儀：細說臨時立法會

幫推 please

有冇人可以解釋下點解防止偷雞論成立

最怕保皇推d無謂野出黎扮俾你否決
到時真係變咗建制入面嘅反對派

# 3

我聽完老蕭講 駁唔到佢

agree

好混亂

係喎,佢地仲搞喎搞

重有㗎咩

開過明知冇可能嘅demand
例如五大訴求(當然唔係真係求港共啦)，唔應承就拒絕延任，咁就唔會有主動放棄議會既觀感？

屌你樓主
標題問總辭係咪利多於弊，點知正評係支持留任
投撚錯咗

pish

民主派可以做到佢嘅level 抗爭？

我都有同樣諗法

不嬲冇投泛民但都當係自己人
如果變咗忠誠反對派仲可唔可以咁講?

本人無意在「留」、「辭」爭議上發表意見，畢竟 23 年前本人「落車」的情況與今日狀況大不相同。我只深信，無論選擇那條路，也須向選民充分交代：留，則如何行使職權；辭，則如何共同奮鬥。然而提及「臨立會」的評論雖多，但對臨立會的產生和性質甚少具體說明。為免討論建立於模糊印象，人云亦云，本人認為值得重溫簡述臨立會的產生和爭議，以為參考資料。

事情要由 1990 年 4 月 4 日，全國人大在通過《基本法》的同時，通過的「關於香港特別行政區第一屆政府和立法會產生辦法的決定」說起。

該「決定」訂明，人大在 1996 年內設立籌備委員會（簡稱「籌委會」），以籌備特區成立事宜。其中第 6 節訂立第一屆立法會的組成，並聲明香港最後一屆立法局的組成若符合該「決定」的規定，則其議員擁護基本法、願意效忠特區，並得到籌委會確定者，即可成為特區第一屆立法會議員，任期兩年。這就是所謂「直通車」。

自中英聯合聲明簽署以來，香港人力爭發展民主普選，處處遭中方阻延。1992 年，港督彭定康提出政改方案，大幅擴闊功能組別的選民基礎，中方極度不滿，隨即威脅「另起爐灶」，取代民選議會直通。這「另起」的「爐灶」，就是臨時立法會。

1993 年 7 月，全國人大決議，成立了 1990 年「決定」所無的「籌備委員會預備工作委員會」，簡稱「預委會」，成員由中央任命，為「籌備」工作做「預備」工作。預委會隨即展開工作，推動「臨立會」建議。

1994 年 8 月 31 日，人大常委會正式取消「直通車」。香港最後一屆立法局到 97 年 6 月 30 日而終。議員須各自選擇是否尋求加入臨立會。

臨立會之議引起了激烈反對。取締民主選舉產生的立法會議會，代之以由 400 名推選委員會成員選出、全部由功能組別代表組成的團體，企圖在北京操控下行使左右港人利益的立法功能，是重大的民主發展倒退，當然無法接受。同時，法理上，臨立會沒有任何法律基礎，違反基本法、違反聯合聲明。其一，因為籌委會並沒有成立「臨時立法會」的權限；其二，因為臨立會的組成與產生辦法，俱不符合基本法賦予立法職能的立法會，無權立法。

當時法律界意見一致，我是代表法律界的議員，我完全認同大律師公會的明確立場，在無數論壇、發言、評論，我們的立場在香港人及國際間得到廣泛支持。

1995 年 3 月 24 日，預委會無視輿論，通過設立臨立會的建議，並建議臨立會的成員，由負責推選第一任特首的推委會選出。

1995 年 12 月 28 日，籌委會正式成立。

1996 年 8 月 10 日，籌委會通過產生推委會的詳細辦法。基本上推委會分成四大界別，各佔 100 名成員，除了原政界之外，各個界別循相關團體報名，交由推委會成員各按報名名單選出不超過 100 名的「建議名單」，交籌委會秘書處，再由籌委會的主任委員團集體提交一份每界約 120 人的「候選名單」，最後由全體籌委會成員，每個界別在候選名單中選出 100 名推選委員。

為了向像大律師公會那樣，反對臨立會的團體施壓，委員會規定，只有願意選出臨立會成員的人，才可參加推委會。大律師公會拒絕就範。

當時，絕大部分民主派議員寧願「落車」，不願登上「臨立會」列車。

1996 年 12 月 21 日，推委會選出了 60 名臨立會成員，包括數名民主派議員。人各有志，他們各有抱負，值不值得屈從，由歷史驗證。

12 月底，臨立會在深圳舉行了第一次會議。此後至 97 年 7 月，臨立會只能在香港以外開會。

1997 年 6 月 30日，立法局末屆民主派議員，包括本人，深宵與市民告別，並承諾有選舉之日重來。嚴格來說，我們沒有「總辭」，而是不願尋求「參選」臨立會。

1998 年 6 月，臨立會結束。期間通過的「惡法」，遺毒無窮，在此不贅。我的戰場在別處，無暇理會臨立會的作為與不作為。

［重要參考］吳靄儀：細說臨時立法會

留任係無用，國安法已推左，連最辣既國安法推左。以過去既重要議案，全部最需要泛民既決議都幫唔到手。

而家主要打國際線，泛民留起度合法化個非法議會，全建制叫你地留起度，點解呀？

我唔會支持留任，香港玩到爛哂，泛民留起度無撚用，只係幫中共港共拖慢美國制裁，搵你地做花瓶。

為左少少利益，無否定權既所謂投票權，只係拖慢外國制裁中國，香港，唔值得。

睇咗標題㩒錯正評

所以唔止四票啦

五票了

第五票錯票,我會記返低,sor

處理不當

根本臨立會就係非常議會

我覺得可以集合呢度嘅意見再重開多一次嘅

泛民議員必須拒絕人大委任
泛民議員必須拒絕人大委任
泛民議員必須拒絕人大委任
唔服就做民調

老豬都有同感

咁係咪棄po

仲有其實政改2/3係計70嘅2/3，所以其實冇所謂影響擋唔擋到
反正政府議案嘅在席半數同議員議案嘅分組點票都擋唔到架啦

正評咗個post

但我係投拒絕委任

今日放假

請求删post

標題有引導性，用 泛民應該拒戴被委任 好啲

發起討論留唔留任既都係分化撚
拉

熊巴

今日處理混亂,樓豬會盡快開過另一個

雲e

延你老味
問過香港人有冇授權未？定係不演了，認人大做老細？

你喜歡啦

我都覺

我哋而家要做嘅係搵到一個大部分自已人都接受到嘅方案

可以唔洗棄 上左熱門
開多po google sheet 投票

再開都係用連登定google drive好?

我唔認為佢哋可以同當年嘅民進黨比較

個人願望放多啲屎彈成日放除蟲噴霧彈日日佔領主席台

關咩事
依家係拒絕延任 拒絕非法議會

支持總辭

發現自己太順手打咗google drive 應該係google Form
依家最需要嘅係搞大佢

話時話，用QR CODE包裝資訊會唔會減低到貼紙師嘅風險

同意，不過討論post幫手推就更加好

而呢樣嘢必須經過理性討論獲得

好,但呢個我要研究一陣

照坐 唯獨就一定要拉布到一個議案都唔比過

sor慣左手勢

老泛民做唔做到

對家叫你留低只係做佢既假民意代表

啱啱脫離左P牌但投錯左做
我其實想投

咁樣要睇佢哋就要睇吓佢哋唔肯應承
所以我個人支持搞公投或者大型民調嘅
先可以名正言順逼到佢哋

就算比你留任
何來寸土必爭？

偽命題

支持總辭

就算留任都要有條件留任
eg允許反對政府包括但不限於反對國安法、叫光時口號、反對財政預算案；要接受所有被DQ 候選人；提前下屆選舉日期etc

盲撚以為正評係同意

唔會分裂 因為佢地從來唔係企係民眾果邊

廢票多到我唔想再面對呢個po

唔係咁講
如果個議席係合法選舉後勝出咁點解唔同佢寸土必爭
但問題係依家人大幫你決定延任

係樓豬處理不善

同意

對唔字

叫泛民入只係為臨立會粉飾, 唔總辭留低做花瓶有咩意思

民眾意願夠強就夾到佢地啦

118 Stay
372 Leave

其實好多廢票㗎

甩咗p仲垃圾咗,樓豬快d去死

how？

我諗至少10票投錯stay

支持你決定開過個既然咁

出個題目比bobo佢地過目before 開 費事甩轆

因為一個松泰唔夠認受性

121 vs 382

total vote - 501
即係24.2%支持Stay

連登一定係支持走人多啲
已經好多個類似嘅公投post

連登咁多五毛，你點確保投票就係反映民意？

樓上唔支持非法延任

邊個總辭就對唔住死左拉左既手足，係鬼係共諜

五毛量應該未多到可以影響大方向

蕭生:

議會總辭時機已到！如何百利而無一弊？勸喻泛民清醒勿被借刀 〈蕭若型：理論蕭析〉

但要做d大型d嘅投票先有認受性焗到佢地走/留

啱啱甩

推 樓主幾有heart

P 牌手動正評

133:418

75%支持拒絕延任

你唔睇內文唔好無得正負皮就 廢棄 睇文嘅重要性

豬b

今時今日留係議會無作為
仲要班議員係無抗爭意志可言
錫身到仆街
倒不如試下杯葛一年 有助大家團結
等國際社會加大壓力比支共吧

俠b

反對總辭

冇

團結同國際輿論對我黎講緊要過佢地係議會內做到咩

你而家好識打code喎

寶寶

打code?

升𣄃易得道

正反都有道理
但我認為敵人反對的，我們都應該做

總辭啦

162 vs 514
total 676

76% Leave
24% Stay

啱

民賤聯垃圾會70+

「正視聽」泛民唔係要總辭，而係拒絕極權委任呀！！！

收檔啦虫太打手

咪咁厚面皮話我屈你呀

但689係咪話緊民主派捨得總辭未?!

所羅門魚話留係非法議會可以抗阻政府, 所謂被動式抗爭係咪即係臭魚拉布個啲呢？可以令倒錢落海過唔到嗎？

雖然泛民無否決權 投票定唔投票都無影響
但佢哋可以繼續做議員身份同政府拎文件
用議員身份 探訪手足 / 觀察示威現場
仲有 略微拖慢立法會效率 總好過無

利申 無論點都好 下年都唔會投泛民

支持留任

唔好義氣做事啦香港人 去睇下新加坡歷史
一定輸得好慘

Pishhhhh

你今日係咪放假

早晨

伐伐早晨

Ys

請泛民配合國際線 要求如期選舉否則杯葛

好似狒狒

依家先到

咁叫你伐b

熱狗黎?

Sorly sorly

樓豬呃負皮

集體走人

之前翻睇屌熱狗嘅post

下下幫住曬

現階段討論熱度仲未夠，其實好多人都未知到底去留嘅真正意義係咩，又應該點取捨利弊

又或者，其實根本就唔需要二元對立引發爭議
例如剩係被dq/初選勝出者留任，其他就走，亦都係make noise 方法之一

現階段似乎未係時機下結論

空虛寂寞凍

支持不受委任
有燒生 袁生 升方其易

接受
世良 志森

會唔會收到過千負皮呢

細良個日問直播觀眾都係一面倒支持走人

走人啦梗係

我俾溫暖你

嘻

啲人投錯

會唔會拍片講下利弊宣傳下

好暖阿你

熊妖

我開得衰

Me

樓豬伏人

慣性正皮

諗緊開過另一個,不過聽日先費事撞埋一齊

願聞其詳

有啲咁嘅事
我自己覺得今次初選投抗爭派嘅應該大多都係支持走人

支持留任有個main point
就係今次走人杯葛 下屆都唔應該選
我覺得好大問題
明明呢一年係非法立法會 無民意endorse
同下屆係完全無關係

再者 港共政府叫你留任
去endorse佢嘅合法性
更加應該集體杯葛

當然 然後呢?
呢個係要諗嘅嘢
影子在野議會?
聯合區議員做嘢?

有考慮過
多謝你嘅建議先

分析 去或留的利弊
不要人生攻擊

還有監控碼殺到

點報答我

聽日應該準時出現

唔明依家走同下屆選唔選有咩關係
下年個選舉係合法,依家個臨立會係非法
走就係為咗抗議支那做呢個非法決定

而且佢地揀留下年只會被人唾棄
仲想有票就應該走攞光環
除非佢地想做忠誠嘅建制內反對派

跟袁爸

幫你出火

我聽日好繁忙

exac7ly

210 Stay
750 Leave

Shhhh低調啲

計返十票落leave度

你嗰啲連登公仔

211-10:756+10+p？

次次都係咁，冇嚟新意

又到星期一

我估應該好多人都好似我咁投錯正評
但而家個結果都係好壓倒性地支持總辭證明各位連登巴絲都係有智慧的
希望推到泛民睇到

大約73比,都算壓倒性
證明唔係好似民主黨話較多市民支持留任

218 Stay
782 Leave
Total vote - 1000

78.2% support leave

唉

推到泛民睇到+1
叫佢地唔滿意自己開返個

我已經唔相信重有議會抗爭。與其做忠誠反對派，不如堂堂正正反對一次。

幫樓豬推到過千負皮

Agger

唔總辭就係熱狗=共諜

呢個根本唔係合法, 唔該唔好合理化件事, 你既想法就係中共想你去咁諗.
點解而家不停出聲叫你地唔好總辭???

寸土必爭, 係需要考慮成件事, 為左粒糖輸左間廠, 唔總辭一定係拖慢國際線, 令TRUMP少左支棋子用. 全體總辭個新聞都夠爆炸性. 直接問多句唔總辭有咩得益??? 真係有否決權咩, 國安法都推左, 到呢刻都以為本土戰線有用既真係...太天真, 而家專注幫手打外國線.

幫推 無論結果如何 我都唔割 已經冇空間再內訌

屌
俾錯正評

樓豬嘅錯

Hi peter

睇清楚先俾正負皮

同我地唔同situation, 李家用國安法捉晒反對派去坐監, 仲選條毛

泛民如果拒絕留任
仲有十八區區議員可以發聲

對比返post嘅正負皮
證明左p牌嘅光譜係近泛民多啲

泛民訓醒未啊

Oushhhhh

拒絕委任，集體走人

泛民呀
你們不好入臨立會比支共玩啦
無用嫁
無民意受權呀

你們不入去
等建制推議案
再比美帝制裁好過啦

臨立會1.0 時好多連登仔都未出世

如果今次2.0 拒絕就任，共產黨可以打橫嚟喎

燒山叫我哋投票决定呀！唔明就睇片

可以拖慢, 但阻唔到議案通過, 例如明日大愚, 冇過到只係今屆唔夠時間

應該有條件留任，唔滿足再總辭

新方案
樓主整問卷可以考慮

我選擇做白票撚，留任更顯示飯民「就算係屎都要奶乾淨」嘅本質；唔留任只不過係令飯民多一個「捍衛僅存尊嚴」嘅光環。

由於本人對於飯民無感，故投白票
留唔留任對於手足而言都係wfc

講得衰啲係假議題，不如專注喺「點樣唔亂用/撐大資源」仲好過

聽咗老燒
認為做齊佢既後續行動既話
總辭係可行

留黎托咩

小心pr狗扮兩邊 帶起漫罵
請理性分析去留 利弊

Spin 走左個35+ 留任已經無代表性

敵人支持我反對

講得超好,根本完全冇留嘅理由

支共想你留，答案好明顯啦

是日電台

16/8 今日蘋果啲廣告好撚正呀 買咗報紙未

任期已完，所有議員(建制，泛民)都無民意授權。
支持泛民總辭。
民主世界一定會支持。

273 VS 1004

我第一次食過千負皮炸

伐 今日電台
16/8 今日蘋果啲廣告好撚正呀 買咗報紙未

新加坡在英倫殖民地統治期間，一開始實行議會選舉便陷入了多黨混戰，政黨互相扯皮的現象非常混亂。為了要搶到政權，各黨在競選期間無所不用其極。政綱「車大砲」，好聽不現實，結果在50年代初到60年代中，新加坡政黨「風聲大，雨聲小」，來也匆匆，消失也快。

最後在0年代中，剩下唯一能和人民行動黨分庭抗爭的「社會主義陣線」（簡稱「社陣」）也因為新加坡建國的政治路線問題分歧太大，政治鬥爭陷入激化而受到內安法的打擊，最後竟因為「杯葛議會鬥爭」而在1968年大選的一屆開始，全面不參選，讓人民行動黨繼此進入長達半個世紀之長的一黨獨大。

後來社陣雖然曾經企圖東山再起，但其社會主義的主張早已被人民行動黨的「民主社會主義」捷足先登，而且在政府倡建類屬國營機構的公共企業做出成績，社陣連社會主義也被搶了風頭，再也無法爭取到選民垂青，自動消失於政壇。

E6%95%97%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0/
詳情自己google

唔好唔記得立法會議員
議會內做唔到實事 仍有其議會外既工作
e.g. 探訪手足 議員辦事處 議員banner 請手足

泛民係廢嘅 但你覺得總辭有咩人
make noise最盡咪又係1星期
咁之後個一年呢？ 惡法自動通過？
無曬議員監察？？

雖然議會實權係無咩
但都仲有啲阻力

兩難決定。

留者，可能做橡皮圖章，受盡土共繼續迫害，又可能令民主派分裂。不過有資源繼續抗爭。尤其係港共來年會大開水喉，幫土共爭取民望，及利誘香港人勿移民離開。失去立法會戰場，即係將爭取福利光環，全面送俾土狗。同時間，冇立法會議員身份，好難為獄中手足，爭取公平待遇（重點）

離者，行動表示意志，有利爭取道德高地，而且可以被免分化。不過問題，如果失去外國支持（假設ＣＨＩＮＡ ＪＯＥ贏出），同時間失去立法會議席，咁就處於進退失據位置。

只係分析，對我嚟講，大團結（離）及為獄中手足爭福利（留）同樣重要，所以我係冇意見！

on9
咁梁家傑又係熱狗啦咁

Push, 泛民唔好要拉票就上連登開post, 叫你總辭就what is lihkg

留同唔留都有機會得罪一半支持者

唔好再呃自己呃人用國際線三個字推自己想支持嘅嘢
總辭呢單嘢國際上根本冇出過聲
咁做同d左膠有咩分別

根本議會戰線就已經完咗
仲喺度議會係毫無意義
健康碼殺到嚟，仲喺度諗下年食乜餸